 20:06, 18 февраля 2019
Российские отели обяжут быть честными
Премьер-министр России Дмитрий Медведев утвердил положения о порядке классификации отечественных гостиниц. Об этом сообщает ТАСС.С 2019 года все отели России в обязательном порядке будут получать звезды в соответствии со своей категорией. На совещании с вице-премьерами Медведев сообщил, что в новом положении «определено, какой набор услуг для клиента подразумевает каждая категория».Ранее, отметил премьер-министр, гостиницы сами определяли свою «звездность». «Кто хотел — рисовал себе эти звезды, причем зачастую вне зависимости на самом деле от реальных услуг, которые они оказывают», — пояснил Медведев.Материалы по теме00:04 — 16 декабря 2017Какая больГости чемпионата мира 2018 дорого заплатят за каждую ночьНовый порядок, по словам премьер-министра, будет введен в российскую практику поэтапно. Он также предложил вице-премьеру Ольге Голодец, которая курирует в России туристическую сферу, провести консультации с представителями отрасли и учесть все «разумные предложения» относительно новой системы классификации.Ранее в феврале Медведев освободил от занимаемой должности главу Ростуризма Олега Сафонова. Премьер-министр также предложил своим заместителям сосредоточить внимание на эффективном управлении средствами и правильной расстановке приоритетов в развитии туризма в России.*** 


Обратная связь с отделом «Путешествия»: 


Если вы стали свидетелем важного события, у вас есть новость или идея для материала, напишите на этот адрес: travel@lenta-co.ru
